漫畫界父親集結！最強之人是腳臭大叔🤧

雖然漫畫裡的老爸設定通常都是非常強大，但普遍都難以稱得上為負責任的好爸爸，《海賊王》裡路飛的父親龍是一名革命家，在路飛年幼時就離開了他，以致路飛連自己父親是世界上響噹噹的頭號人物都不知道。

常說老鷹會將自己的小孩推落山崖，讓他們在求生時學懂飛行，在日本漫畫家的眼中，大概這是成就最強的不二法門，《Hunter X Hunter》裡的小岡父子又是另一個好例子。

父子間的愛總被人認為比較含蓄，但如果說打者愛也，《刃牙》裡的範馬刃牙及勇次郎應該是一對很有愛的父子，因為他們總是以拳頭代替說話。

望子成龍是每個父親的願望，但更重要的是看到自己孩子可以健康快樂的成長，雖然《狐忍》中的四代目火影波風皆人於主角鳴門年幼時死去，但故事末段巧妙安排他短暫復活，讓他們父子重聚之外，更讓皆人看到自己的兒子長大成材，令這悲情故事中加點溫情。

以上幾位父親都可以用很強來形容，但說到日本網民心目中最理想的父親，卻令人大跌眼鏡的由《蠟筆小新》的野原廣志跑出；雖然野原廣志腳很臭、好色、沒出色，但個性勝在「貼地」，老老竇竇老竇都是普通人，野原廣志更貼近現實中的老爸形象，其實亦是一個顧家、疼愛家人的好男人，難怪網民認為有這樣的老爸也不錯。

PS. 廣志身為個主任仔，一個養全家，仲有幾十年嘅樓要供！
如果佢係連登，一定比人屌佢窮人生仔正仆街，小新就成為不折不扣嘅仆街仔

窮咩
有車有樓有狗
老婆用親都名牌
大時大節都去旅行
又夏威夷又西班牙
比個仔學晒滑雪溜冰劍道踩單車
呢d真係有資格生仔啦

認真，野原一家係日本真係算基層。
去旅行好多時係抽獎中返黎，美冴其實唔算大使，車係垃圾車，樓要供一世，廣志成日要做到好夜返屋企，要跑數跑到仆街，個壓力係大到仆街。

星期日想訓晏啲又比對仔女搞醒要陪佢地玩或有家庭活動。廣志咁努力咁辛苦為咩？就係為左個家

香港個d係窮得黎仆街個隻

有錢寧願拎去賭都唔俾屋企，個仔要參加課外活動個三四十蚊都唔施得俾。我就係最好例子，由細到大都係得一百蚊一個星期，食飯都係啱啱夠，都冇話同d friends 出去玩。而家入咗u，每個月pt個3000都要貪我一半，我真係屌你老母啊。

老實講，個句子改做，仆街生仔正仆街 我就100% agree!

野原廣志唔窮，佢嗰個地段嘅樓好貴
大雄老豆又係唔窮
惟一真係窮嘅得小丸子老豆

窮人生仔正仆街只適用於香港

我記得小新有集炸咗間屋

係，因為有保險賠，所以佢地住嘅係新起嘅屋，之前暫住過雞飛狗跳莊

有無人好羨慕日本住宅啲小花園，可以bbq, 晒衫，同小朋友玩，踢波，小型充氣水池玩水，夏祭玩花火等等

範馬勇次郎
一拳打撚死你